const QUIZ_CONTENT = {
  title: "古文①",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question: "「あはれ」を現代仮名遣いに直しなさい",
      answers: ["あばれ", "あわれ", "ああれ", "あれ"],
      correct: "あわれ",
      hint: "語頭と助詞以外の「は・ひ・ふ・へ・ほ」は「わ・い・う・え・お」に置き換えるよ。",
      explanation: "語頭と助詞以外の「は・ひ・ふ・へ・ほ」は「わ・い・う・え・お」に置き換えるから「あはれ」は「あわれ」になるよ。「ああ」や「趣がある」などさまざまな意味を持ち、よく出てくるよ！",
      image: ""
    },
    {
      id: "02",
      question: "「いにしへ」を現代仮名遣いに直しなさい",
      answers: ["いにしえ", "いにしへ", "いにしお", "いにしう"],
      correct: "いにしえ",
      hint: "語頭と助詞以外の「は・ひ・ふ・へ・ほ」は「わ・い・う・え・お」に置き換えるよ。",
      explanation: "「いにしへ」は「へ」→「え」に置き換えるから「いにしえ」になるよ。「昔」「古い時代」って意味だね。",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      question: "「まゐる」を現代仮名遣いに直しなさい",
      answers: ["まいる", "まみる", "まえる", "まよる"],
      correct: "まいる",
      hint: "「ゐ」→「い」、「ゑ」→「え」、助詞以外の「を」→「お」に置き換えるよ。",
      explanation: "「ゐ」→「い」に置き換えるから「まゐる」は「まいる」になるよ。「参る」、「参上する」って意味だね。",
    },
    {
      id: "04",
      question: "「をかし」を現代仮名遣いに直しなさい",
      answers: ["おかし", "をかし", "もかし", "ほかし"],
      correct: "おかし",
      hint: "「ゐ」→「い」、「ゑ」→「え」、助詞以外の「を」→「お」に置き換えるよ。",
      explanation: "「をかし」は「を」→「お」に置き換えるから「おかし」になるよ。「面白い」や「趣がある」って意味だね。お菓子ってことじゃないからね！",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question: "「ゆゑ」を現代仮名遣いに直しなさい",
      answers: ["ゆえ", "ゆい", "ゆる", "ゆを"],
      correct: "ゆえ",
      hint: "「ゐ」→「い」、「ゑ」→「え」、助詞以外の「を」→「お」に置き換えるよ。",
      explanation: "「ゆゑ」は「ゑ」→「え」に置き換えるから「ゆえ」になるよ。「理由」や「わけ」って意味だね。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      question: "「はづかし」を現代仮名遣いに直しなさい",
      answers: ["はづかし", "はずかし", "はつかし", "はすかし"],
      correct: "はずかし",
      hint: "「ぢ・づ」はそれぞれ「じ・ず」に置き換えるよ。",
      explanation: "「はづかし」は「づ」→「ず」に置き換えるから「はずかし」になるよ。「立派だ」って意味なんだ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      question: "「よろづ」を現代仮名遣いに直しなさい",
      answers: ["よろず", "よろづ", "よろい", "よろう"],
      correct: "よろず",
      hint: "「ぢ・づ」はそれぞれ「じ・ず」に置き換えるよ。",
      explanation: "「よろづ」は「づ」→「ず」に置き換えるから「よろず」になるよ。「たくさんあること」「すべて」って意味だね。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      question: "「うれふ」を現代仮名遣いに直しなさい",
      answers: ["うれふ", "うれう", "うれし", "うれしゅう"],
      correct: "うれう",
      hint: "語頭と助詞以外の「は・ひ・ふ・へ・ほ」は「わ・い・う・え・お」に置き換えるよ。",
      explanation: "「うれふ」は「ふ」→「う」に置き換えるから「うれう」になるよ。「悲しむ」「嘆く」って意味だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      question: "「ゐたり」を現代仮名遣いに直しなさい",
      answers: ["いたり", "みたり", "えたり", "いたう"],
      correct: "いたり",
      hint: "「ゐ」→「い」、「ゑ」→「え」、助詞以外の「を」→「お」に置き換えるよ。",
      explanation: "「ゐたり」は「ゐ」→「い」に置き換えるから「いたり」になるよ。「ゐたり」は「ゐる」が活用した形で「座っていた」などの意味になるよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "10",
      question: "「なんぢ」を現代仮名遣いに直しなさい",
      answers: ["なんじ", "なんぢ", "なむじ", "なみぢ"],
      correct: "なんじ",
      hint: "「ぢ・づ」はそれぞれ「じ・ず」に置き換えるよ。",
      explanation: "「なんぢ」は「ぢ」→「じ」に置き換えるから「なんじ」になるよ。「おまえ」って意味だね。",
      image: "" 
    }
    
  ]
  
}

export default {
  japanese42: QUIZ_CONTENT,
};
